逾500人打蛇餅聲援 義工庭外派聖誕卡送暖

逾500人打蛇餅聲援 義工庭外派聖誕卡送暖

義工庭外派聖誕卡送暖

有義工派發早前收集的聖誕卡，向手足送暖。

【本報訊】9.29全球反極權大遊行中，96人被控暴動及社工許麗明被起訴襲警的案件昨再次提堂，逾500人到場聲援支持。有其他抗爭案被告自發派發早前收集由市民親手撰寫、充滿打氣字句的聖誕卡，向手足送暖。他坦言，本案很多被告是只得10多歲的小朋友，擔心他們不如成人般堅強，望將這份心意送上，令他們過一個溫暖聖誕。

相關新聞：拋「學術研究」歸咎市民

逾500人打蛇餅聲援

昨一早有數百名市民於庭外大排長龍等候派發旁聽入場券，人龍「打蛇餅」再圍繞法院大樓半周，司法機構安排的290旁聽席於早上9時許派發完畢。

昨午散庭後，大批市民及親友在庭外等待，有被告踏出庭外，微笑向親友說「我冇事啊」、拍拍親友的肩膀。在法院出口位置，有義工自發派發聖誕卡，打趣道「畀啲面，拎張睇吓啦喂」。有被告接過卡後笑說「多謝多謝」，駐足細閱；亦有人一次過取三、四張，說要給身邊的友人。

其中一名義工花打（化名）指，他是另一抗爭案中的被告，自己都經歷過「臭格」，對被捕者的痛苦身同感受，希望支持及鼓勵同路人。他憶述自己9月上庭後，有市民自發用遮陣保護他離開法庭，「我覺得好warm（溫暖）， 今次我想做warm人嗰個」。他準備了百多張聖誕卡派發，他說反應不錯，只派剩十數張。

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel